比人拉一定要知嘅武器「羈留人士通知書」

可能好多巴打都知道依樣嘢
但你地知唔知有好多案例係靠佢打甩

當你比人拉後
佢地必須盡快係可能嘅地方比張「羈留人士通知書」你
當中講你可以有嘅人權

內容如下：（字眼可能有d不同）
1.打電話給親人或朋友
2.要求取閱一份律師名單
3.打私人電話，或用書面或見面方式，與律師或大律師接觸
4.在律師或大律師陪同下，接受警察問話
5.與一位自稱有第三者代理聘請的律師或大律師私人接觸
6.拒絕與一位不是被要求會見的律師或大律師接觸
7.要求寄出或遞送信件
8.在被警察問話後，盡快獲得一份在警誡後所作的口供或談話對答的副本
9.在未得到口供副本前，拒絕回答其他問題
10.要求給予書寫文具

而點解我講會打得甩都可以靠佢

第一：佢地必須給予你符合以上權利嘅要求
第二：比張通知書你後佢都需要每一條解釋，確保你明白後再簽署

如果d狗冇給予你應有權利
你可以向律師反映
就算你錄口供認罪，都可以指出d狗以不人道口段逼你承認罪行，俗稱「屈揼砌」

推

Pol 153 嚟講警例有講報案室內要貼一張海報Size

Pol 153 簽唔簽都有佢寫嘅權利

不過主要都係令律師知佢地冇比拘留人士應有人權就夠做
所以佢地都必須每一點都解釋清楚

Up

自推
保障自己方法學到幾多得幾多

自推

Push

推比多d人識